唔識教仔/窮撚真係唔好生仔

首先唔識教仔就唔好生就係必然㗎啦 無謂累咗一個小朋友 佢嘅一生就係俾你拖累晒

第二唔係歧視窮人，但係比唔到一個好嘅生活佢，然後將你自己唔能夠有錢嘅期望擺咗喺佢身上，希望佢第時大個有錢養返你，其實都係好撚自私

點睇有個小同屋企好窮
父母盲字唔識多隻
生左四件 個個都三大
一個醫生 一個精算 一個MT 一個仲讀緊

點睇有個小同屋企好有$
父母乜字識多隻
生左四件 個個都冇學歴
一個保安一個跟車 一個清潔 一個仲讀緊

倖存者偏差

點睇有個小同屋企好窮
父母盲字唔識多隻
生左四件 個個都三大
一個工程師 一個律師 一個立法會議員 一個仲讀緊